江蘇婦產子後欲取回胎盤 醫院清潔工稱「燉湯吃掉了」

江蘇一名婦人產子後，按家鄉習俗要求取回胎盤，醫生稱要檢驗，不能即時交給家屬。產婦家屬兩日後再索回胎盤，醫院竟指胎盤已被清潔工取走，而清潔工更說把胎盤「燉湯吃掉了」。產婦一家與醫院清潔工經警方調解後，達成和解。

在內地，產婦生產後娩出的胎盤歸產婦所有，只要不攜帶傳染病，均可由產婦自行處理。江蘇省常州市一名盧姓男子的妻子，24日下午在五星街道社區衛生服務中心產下一名健康男嬰，胎盤在生產期間一同娩出。離開產房前，醫生特意問產婦家屬是否要保留胎盤，盧按妻子家鄉習俗要求取回，打算帶回家鄉埋掉，「不然會被人家罵，幾輩人都不得安心」。

產婦家屬在和院方簽署的分娩告知書上註明「胎盤要求帶回」，醫生當天指胎盤要送往檢驗，不能馬上交給他們。兩天後，產婦家屬再去索回胎盤，醫生卻指家屬已拿走了。家屬表示：「醫生說幫我問下，後來醫生承認是被醫院保潔拿走了。」

產婦母親指找到涉事清潔工後，對方指胎盤「已經燉湯吃掉了」，她怒斥要對方「挖地三尺也得給我找出來」。家屬並多次要求院方交代。

五星街道社區衛生服務中心副院長李文武表示，產婦兒子出生翌日，驗血報告出來後，當時產婦家屬沒提出要拿走胎盤，故醫院把它當作醫療廢物處理，過程中被清潔工私自取去。他承認院方在保管胎盤時有「教育不到位、監管不規範」等問題，指會在整個流程上加強監督及教育員工。

李又稱，理解產婦家屬正常維權，但若採用非正常方式到處「敲鑼打鼓」，干擾院方正常經營秩序則不可取。

胎盤在中醫裏又被稱為「紫河車」，有藥用價值，但必須先經過嚴格消毒和專業處理，否則可能傳播病菌。
（江蘇電視台荔枝網）

係咪之前果個巴打黎

胎盤痴線佬

有無人搵得翻個po出黎

產婦母親指找到涉事清潔工後，對方指胎盤「已經燉湯吃掉了」，她怒斥要對方「挖地三尺也得給我找出來」。家屬並多次要求院方交代。

即是點？

挖埋佢個子宮囉

佢可能講緊挖條屎渠?

食過 腥到仆街

產婦拎返鄉下咪又係食

你又夠膽擺入口

其實同食人肉有咩分別？

岩

餃子